其實精算無你地諗得咁好

臨近放榜，見到連登好多人都揀同數學類有關既科：engine, riskman, stat, ifaa, qfin, qfrm

精算係呢幾年真係飽和得好嚴重，新人難入行，工時長又低人工。

有陣時揀 engine 仲好過

利申：rmsc grad，但做緊精算，依家覺得呢行真係好伏

Ching考soa考到bin?
好能呃$真係dklm

考到 srm 就停左，直接黎講係炒左 srm

做咩唔揀另一行

做埋今年還哂啲學費，就轉行

Srm唔係新加果個咩
我考哂舊果5份+vee可以exclude
剩低fap完全唔能g點做-.-
又有個新加既exam要課金多9千蚊比佢
當我地系水魚咁...dklm

轉邊行

聽人話做幾年有100k

屌，星期六訓到傻左

短路左，係報左 srm 等 7 月先考

識人做科學園，諗住轉過去做 it 狗算

9月先第一期exam喎

屌，記錯左 deadline 同 exam

呢段野可以擺任何一行落去都岩用

好易讀又輕鬆做保險精算師wo

精算 j死人

risk man

想搵下intern做當寫下cv
係咪考p同fm就夠

做下功課，了解下未來幾年個trend，就知精算有無得撈喇

Perm/contract/intern?

Risk man其實應該搵咩類型intern?

做左幾年
人工叫唔錯仲一路有得升
同同年紀打工仔比較都好好
除醫/AO/ibanker
應該冇幾多大路打工職業係絕對高人工過精算

想知點先可以叫好

轉邊行?

寧願揀純數

搵返risk man, 例如保險公司同銀行

其實risk man出路好過精算, 又舒服, 又早放工, 不過最好喺pricing or val浸幾年先過去, 起碼真係叫做識technical野先

而且IA出緊ERM guideline, 呢兩三年d 保險公司應該會build up risk management team

利申: 做過N年val, 轉去做risk, 最舒服嘅兩年都係做risk man

巴打做緊perm job

stochastic modeling好撚柒難

認真，dse讀商科28-30分有m2冇phy chem bio想搵錢途科可以揀咩？

精算同工程邊樣好d

啱啱返完rm intern 好悶 但真係舒服 如果個人無乜目標求穩定我都會想keep住做落去

見到巴打個名，短路左，睇錯左做 markov chain

其實civil 唔錯，不過連登啲人唔太鐘意 civil

我個名chem黎

ac or qfin

不過我記得 cu qfin phy chem 好似 count 重左，要睇巴打個兩科數出黎點啦

所以我讀 stochastic 讀到傻撚左

中大定港大

Nursing

CU

巴打個名好熟呀，係咪以前高登我地交過手架

點會識我
stochastic個itos integral真係痴線

完全唔知係到in緊咩
真係痴線-.-都唔係平時果d in

time series叫喺好少少既精算course

cu 教 time series 係教你人手膠計 Zt = at + at-1 個堆 on9 野

2012 AL right ?

做過一年精算實習
感覺學既野係複雜同好廣
但做既野反而要求對電腦/ Excel 熟多d
做完果一年我都係決定轉行

我2015 DSE...
本身想入hku精算
但太廢所以入咗hku civil
依家major civil minor chem

呢樣真，考 soa 就真係考你計數，但工作就係 Excel 玩 code 玩到想死

HKU都係

咁我認錯人啦

不過都好熟, 好似路漫漫個期啲 fd

樓主 modelling team?
覺唔覺精算入面既人好難相處
regional 還好少少
local 真係好似每日坐緊拉把咁

路漫漫 ??
btw你2012AL依家都仲讀緊精算 ?

我緊係唔係 AL 啦，我係 DSE 架

已經 grad 左，做緊狗架啦

人工智能會唔會取代精算師

精算係咪好好搵

其實入職個下 7 啲啫，你肯考下試，人工慢慢加

不過你一定要唔怕辛苦，慢慢捱，一年都係考下兩三個試 (given that 你次次都 pass)

收入 都會 ok 既

有冇fd係非major精算但做精算
btw巴打係aia axa定manulife

有個 enrich math 1st hon 做緊，不過佢嫌悶，諗住走去讀 math phd

hsbc

first hon
可唔可以講下精算師平時做啲咩

讀risk man但未grad嘅
想知如果本身唔熟/ 唔想太多coding嘅
應該做邊瓣好

你入錯major

長期對著電腦用 excel

基本唔駛點人手計數

同埋同毒撚一齊返工

起薪1萬x
考完牌3年後3，4萬?
之後6，7萬?

有啲真係能力超班既真係一兩年狂過關，人工升得仲快過你條女變臉

仲要已經有 3 至 4 萬，呢啲唔係普通勁人

中大最難既course係咩
HKU係financial economics II

你講咩 major 既 course 先

精算
finanical economics II係精算course黎
教itos lemma
btw其實咩係maximum likelihood

maximum likelihood 係用黎搵一個 estimator 可以令到 likelihood function (一堆 probability function 連乘) 谷到最大

原理同你中學 dy/dx find max 同 min 無分別

probability連乘黎做咩

你當係好複習又或者幾個variables嘅prob function

當你想計 population 既mean 同 variance 個陣，你會有一堆 observed data，咁點樣先可以用呢

堆 data 去搵 parameter 呢 ? 咁你都應該知就係當 X = parameter 個陣，個 probability

既值就係會最大。 咁問題係你手頭有一堆 data，所以你咁計 probability 個陣都會用到 "一堆"

probability 既最大值。唉，唔知點講好，用 P(A1, A2, ... An) = P(A1) P(A2) ... P(An) 好似會易啲理解

梳訓著咗
有冇得prove話P(A1,A2,...An)=P(A1)P(A2)..P(An)哩個
有啲似PDE既seperation of variable

又想唱淡低分入

我 grad 左架啦

讀risk man揾到精算intern 已經好好啦
而且你冇精算prof教你都考到soa好勁架啦

可唔可以講下investment/ pricing/ valuation/ 精算 呢啲各自係做咩？
你地就咁講個term出黎唔太明

黎cu ifaa啦
我地有好好嘅就業支援
而且有個prof會每堂錄片！！好好人架

同埋你個時畢業soa考到邊？

精算點會搵唔到錢呀

辛苦到仆街

Pricing:
可以叫做product development
設計保單 計下要收幾多錢先至收支平衡

Valuation
其實即係accounting
整income statement, 計下今年賺左幾多錢
不過accounting一定做唔到valuation
因為保單唔係 收到幾多錢=賺到幾多
每份保單都有機會有claim
所以要用精算計下 賺左幾多

Investment
將收左番黎嘅錢投資... 唔知點樣淺白啲

真心唔明點樣可以一路做野一路溫考試

risk 你做緊man 已經可以上就ok
e 家先入既話係等死
我做allianz , e 家group 玩緊用ai 同big data 做underwriting , 意大利果邊試行後已經炒咗幾個underwriter , 個大方向都係咁，如果e 家先入risk,太遲了

咁risk man又係做乜？
點解講做risk man最輕鬆？

咪係

Quan fin?

X2

account ?

邊有咁正

Bug 4 做三年以上跳槽

巴打你做會計?
唔好玩啦
會計撚賣埋肝腎都未追到精算喎

civil ?

唔覺quan fin好過精算
精算都算專科，quan fin只係多啲數嘅bba，出路同program關係唔大

take reference from 年半前舊登個post
Grade E 19k
Engineer 21.5 to 24k
Senior Engineer 28 to 32 k
Project Engineer 35k
Asso 40k
Senior Asso 45k up
VP/TD 80k up

入職應該打和
3-8年應該精算贏20%up
之後唔知

搏到入ibank做FO起碼贏精算師一個dub
但你數下一年有幾多個做到
p.s.精算major都會做到ibank FO

有幾多精算入到ibank FO先？

同埋 .... 聽聞精算難讀過quan fin
如果都係aim Ibank , 點解唔take 個易些既major

top嗰班qfin係好過top嗰班精算
但係有幾多個做到top嗰班

最難嘅精算course應該係stochastic calculus嗰類financial maths啦
qfin最top由其做ibank嗰堆咪又係要讀

btw讀呢兩科都仲要考慮難易程度，一定唔係top candidates
ibanker輪唔到你做

同埋睇mean/median應該精算>qfin

Stochastic calculus係咪stat3903？
諗住exchange trans唔知得唔得

n展爆到狗彩仲昆人入

唔好喇
stochastic唔係hku讀根本對唔住自己

精算都係

嚟緊嗰幾年精算市場有HKRBC同IFRS17. 淨係RBC保險公司已經要發展大量market consistent 同P2 ERM. IFRS 17甚至需要發展唔同measurement model. 唔明點解上面會有人話市場飽和。

至於市場發展會唔會步英澳市場後塵，相信呢個都唔會係短期內嘅事。

精算入面，解數先係最重要。

巴打 你覺得對於junior level grad job 供應會有好大幫助

依類Project based headcount, 佢請人咪都係請Contract, 12-15K, 考試冇人工加, 有鬼用
之前幾年GN16咪係咁囉, 細公司請一大堆Contract做UAT, project 完左唔少都仲未有Perm做

HKRBC行sto 姐, 本身有做Sol 2果D公司都有Resource做

正常都係用返請intern contract 去cut cost

non math degree 讀緊stat master, 好痛苦
好佩服考到精算牌既人

我同意，精算呢行嘅唔好處就係入職率低，起身點亦都唔高，要起碼第四年人工先開始好。

呢兩類project難，會要啲有經驗嘅人做。到時pricing呢啲headhunt 可能會多番。

香港行sol 2 嘅公司唔多，當然行LAGIC同CROSS都唔會有問題。人手上existing 嘅IO, 對應上點都要多啲人做reporting.

咁呢兩類project的確係難, 不過好似挖走唔少都係Reporting 嘅人, 入左Pricing嘅多數都唔願走
最攞命係自大陸business少左, 好多公司都cut cost (除左某間), 未來幾年headcount 唔減已經偷笑

聽講爆撚曬
新grad嗰啲點算
轉行爭飯食？

讀緊精算仲有一年到grad, 有冇精算巴打講下點入行。請人主要睇咩。

做個intern搏return啦(如果真係決心入行)

家下仲有 return offer 呢支歌仔唱咩

有，不過每間得1，2個，我之前做intern個到直頭冇return offer, 原來唔靠return offer入唔到行咁惨烈

考試睇公司policy
有d照俾錢你去考,有d冇
升職就你做返perm先啦

棋十u said 既yeah 毛 仁 understand
U bug 如 said 返 Chinese 拉

屌你老母又5p字又表情撚

精算師人工 個range係點

堅唔堅呀？

堅

意外地高定意外地低

10年12xk/month

想問下樓主, 去左美國讀書. stat and prob. or civil 應該點揀好呀. 可能會留係當地做野.
stat 個間國際有小小名氣. civil 個間本地有名氣, 但冇物國際名氣, 一間專讀理科ug 既大學, 冇world ranking. 唔該哂

搭單問下,我non-major 考緊soa , 考晒5 份 prelim . 宜家砌緊VEE , 想問通常係報咩COURSE ?
佢寫話DSE econ 都可以計,問題係佢requirement 係 B- .. 我睇到R晒頭.....

用大學D COURSE啦

non-major果陣 冇讀

做緊精算?
想入行就揾 intern 重要過 prelim

揾左intern , 下年有得做，所以宜家專心prepare個soa

唔係個個升到
但你諗下當100k/month已經屌打好多工種既頂薪
例如濕鳩civil 做到director都無呢個數

好難入行 高人工都唔到我啦
科大得精算minor

又唔算好毒既, 但唔算好presentable因為自己語文能力麻麻

但唔知點解外國留學生畢業後會請咁多Statisticians, 仲多過civil,唔知係咪好多都係PG grad.

咪聽佢鳩up
而家做civil 已經唔係淨靠technical, PR PM finance咩春都要識D
你估真係日日淨係係到計數run structural model
諗下而家日日工程出事係咩人出黎講野, 立法會拉布項目過唔到係咩人出黎補獲

係 你可以好毒無諗頭照入行 但一定唔會上到高位
反而精算類工作, 大把毒撚純靠technical都做到AM/M

我唔係吹捧呢行 只係想講呢行都好難做

minor都可以考SOA
只係你個network會輸比HKU班人, 由intern開始已經難搵

利申識人讀你間u maths都入到行

但我唔係精算科, 科major 叫 stat and prob. 畢業出來唔知可以做咩, civil 好似畢業後實有人請?

其實諗major 已經搞到揀唔落手, 事關2邊都好似乞乞地食. 而2個唔同既Major係2間唔同既學校, 唔知洗唔洗將學校放入考慮因素入邊, 定係只諗邊個major 對我最好

我會話: 如果你個人無咩特別career goal同方向感 就civil算
信我

不過whatever case都好請儘量係外國搵埋工
香港兩面都唔見得好景

其實自己鍾意math/ stat 多D 既. 但我唔知Grad 之後可以做咩姐, intern 唔知難唔難搵(好似都係入下4大做intern). 係外國身邊既朋友完全冇人讀呢科
而civil, 個間local u 同好多local civil 公司都有connection, 我諗搵intern 同grad 後搵工應該唔太難. 同埋係美國好小人讀civil, 競爭相對小, 但個行頭都好似好窄.
但如果一grad 就番香港做野既話, 我諗stat and prob 個間u 會比較出名(如果只係睇u/ranking 既話, 間u 算係全球top 50)

想留美國就唔好讀civil
ECE/ME/Chem Eng/Material Eng都好過civil
一係你學佢地讀完civil就讀petroleum/geo resources既master

巴打係美國讀?, 但你以前講個4樣engine 我都冇興趣. 原本我都對ME 有小小興趣, 但我讀完一班dynamic 後, 完全唔想讀ME(雖然最後A左)
巴打點睇stat and prob 呢?, 呢家得 stat and prob /civil 呢2個option. 我都想留低美國做野既

不了 又唔係math major
已經個個sem 20 cred

IFAA 一個月轉 uk Civil (詳情請起底）睇住 d 人工就後悔啦 (要返 HK 做）

其實呢張野連唔連bonus ?

好想讀完轉返 有無 PG 可以讀？

台灣 但基本上呢度係無人唔想去美帝

Stat prob minor cs 試下搵唔搵到intern先
唔得先讀埋cs/stat master再搏多次

如果你對cs/stat都冇興趣既 我建議你直接返香港讀ug
非stem major唔值得比咁大舊錢去美帝 留響香港仲實際

最後揀左ic civil, 咁ic 又讀得過既

base salary
唔連

最後咪又係一個 Engine 狗

stat/cs/civil 好似都係stem major wo

IC civil 全球第一 wo, 番到香港一定唔止搵到civil 既工

poly好似有
但recruiting manager應該會當你牙蘇grad一樣

年經，陳生去咗邊，有無過到嚟連登

BTW stat and prob. 出來做野, 係咪都做番D 商科野. 如果英文底唔係好勁 係咪好大影響

我話如果你對stem major大體上都冇乜興趣先返香港讀

我本身點都會揀理科來讀既. 呢家都係stat and prob. or civil 2 選1
但其實civil 係美帝搵intern or grad後搵工唔係應該好過stat and prob. 呢D 非專業既工咩?(civil 話哂都叫engineering ,算專業科掛)
同埋其實自己唔算presentable, 同埋英文真係麻麻

IC 係真名校啦. 係英國理科同 oxbridge 睇齊咁濟

呢排好似咁多精算post既

上個禮拜hku出gpa，好多精算友受唔住打擊

BTW 巴打係台灣讀civil?

年年呢個時候都有人唱淡㗎啦

放榜前後講幾句 博你班dse雞唔識諗唔擺ac
自己咪少個對手

有得去外國嘅話，精算係咪會好好搵？
依家香港讀Risk man係咪可以等乞食？

我都想知，精算技術移民難唔難？

仲洗講？

civil or stat 呢?

讀qfrm
做緊ibank fo

邊會有qf人做精算嫁
不過樓上啱
要語言能力多過數學

要兜好遠路
8/9成機會 intern/contract做起 唔包轉正

唔需要任何精算background唔需要專業知識
電腦技術正常有dd仔programme sense既話中學畢業都做得

見樓上有人講精算肯捱下其實唔差
屌啦考完試先得個三四萬 之後咪又係要升職先有人工加

悶唔悶就見人見智啦
但精算工時咁長 性價比真係低到
有時真係諗當初係咪揀錯科 如果當初揀左醫而家條路好行幾多

巴打你而家點
QFRM 出路真係咁差

我做左兩年精算 而家想試下去銀行 可能mt個d
但要等九月 最麻煩係d試 考到一半多d 如果轉工又唔想浪費資源去考 但又驚轉唔到工

巴打覺得政府工例如紀律部隊或者eo會唔會好d?

聽你咁講你都廿中尾
而家先入EO 好似有啲浪費

知唔知而家QFRM /QF 好唔好景
前排同同學傾開好似都唔太好? 難入 BB

反而好奇俾你簡多次 IFAA/ QFRM ? 二簡一你會點簡

廿中 其實都有人做一兩年樣先入eo 未必fg既
我淨係知我再做多幾年精算到時考完試就一定唔會捨得轉行 所以想快轉

Qfrm qf 應該都大路入ibank做 除非你同其他bba人做銀行低層 但據我所知大部分都預左去ibank
難唔難入就唔清楚 我自己唔想去燃燒生命

我讀hku 的
我可能未必揀精算

的確係 而家我都ard 25k
遲下考埋試上30應該冇難度
但問題係會停 想再上就升職
Mt carrer path 相對明朗好多 包你上management position
精算只係一架唔會加油既跑車 初頭行得快 好快就冇油

考埋係指fsa 定asa
30k fsa 好似少左啲喎

感覺而家先轉mt 有啲浪費
mt 其實uncertainty 都幾多
坐正manager 又難升
三思呀巴打

未fsa啦

政府工呢？ 因為其實我最唔想就係ot
但精算=ot
做咩我又冇乜所謂 反正我冇乜嘢特別想做

如果冇咩特別好想做 又唔想ot
不如真係試下政府啦
雖然難保都係有麻煩野 但至少加人工升職透明d

正正常常考齊試點會連AM都昇唔到
4至5皮走唔甩啦
3皮封頂點會咁多人揀 咪玩啦 工程都未必止

想問下大學冇讀過相關既科點pass VEE?

QFRM入精算把鬼咩 大把IB啦
精算好撚悶架 日日對住excel係撚咁禁
又唔知自己禁咁乜 就係咁好似trial and error咁 再去解釋自己亂整出黎既野

真係迷思
點解精算日日都要OT
係由 最細粒個個到最大個個都成日要OT
仲要唔係偶然

仲未遇到有例開 唔計 pricing

搵唔到食既科就唔會只收狀元

其實我都唔明點解ot 可能上到去多d management會唔同d?
但val係忙d既 pricing係launch product先忙 其他時間會正常d 但我同事一定會留得夜 我有時都好想知佢地有咩做

最慘係宜家可能有5成fg都做緊contract

其實五成做緊 intern

有冇咁誇 可能3成so far穩到perm咯

唔講都唔知又就黎放榜

又見證到一班未來精算苦主既誕生

痴線啦邊有可能 我grad個年得兩個一搵就中perm 其他都係contract
個兩個係最top個個 爆4個d

咁今年至少都數到5/6個ge
師兄果年咁慘 我仲以為今年已經好差

識有人過咗asa收14k perm offer
如果計埋呢d可能有ge

咁我地以前少人好多既 連埋nds先40個
你地而家好似有80個？ 咁多一倍差不多啦
但結論係一樣
點解大家都神科 但只係得 act先有呢種contract制 唔講以為人工十幾萬好難爭
丫屌你轉perm原來都係20k都冇
成日諗究竟邊條仆街帶起呢種風氣
拎去打靶啦

仲邊忽神科丫
dse開始收個分狂跌
人工又比唔上
行業又飽和
精算試阿貓阿狗都考得
跌咗落神壇好耐
舊al年代真係個個人中龍 宜家水平參差到不得了

我係al年代丫
其實個時都聽人講愈飽和
但自己又唔信
最終
而家dse收好低？ 我淨知收多好多

最低講緊舊時平均攞c都入到 best 6好似30分就得

點解要咁做
算啦唯有希望唔好咁多人中伏

越來越多人睇清掛
都有唔少想做stat呢類ge想攞精算個名打飛機

未grad 就 asa
sunk cost 會唔會太大

如果成個大學掛住搞act都冇掂其他行業係好難轉行咖

同一個讀 stat/ sci 既無分別

其實某程度上講我覺得而家精算呢個收分係合理

始終而家呢行的確唔係咩新鮮蘿蔔皮
待遇等等 都未必值神科既收分 (唔計 pharm)
只係老屎忽睇番會心 up
當年爭餐死最尾淪落到如斯田地

宜家呢個分就有d似for性格毒d/想穩定d加薪 能力又比讀econ好d果堆
始終當普通工黎講 考完試就加薪 算多勞多得

同QF 差唔多 變左中上科
念唔明點解CU 個QFRM 可以收分持續高企

根本就同 qfn 無分別 純粹讀多一年 rm

靠收得少人(好似係)

14 perm ASA吹水吹到pk wor
家陣intern都10k啦

best 5 ~31 ifaa

讀精算真係可以幾痴線

瀨地硬

讀緊會計想做精算，actuarial audit會唔會易d入行
利申：考緊soa

IFAA 無女 有都得幾個同埋唔會好

理申：IFAA
不過如果有圖能有效輔助討論

轉DSE後既水平差不多了

唔會易左

煉獄上番地獄

SOA d試愈黎愈多，究竟要考幾耐

都唔知而家人工點計了

btw fg 通常都5份? 而家prelim 又多左

記住一個法則，
個餅就得咁大

行都入唔到

巴打撈緊咩

5份？